# `/scripts`

Scripts to perform various build, install, analysis, etc operations.

These scripts keep the root level Makefile small and simple.

Examples:

* <https://github.com/kubernetes/helm/tree/master/scripts>
* <https://github.com/cockroachdb/cockroach/tree/master/scripts>
* <https://github.com/hashicorp/terraform/tree/master/scripts>

Скрипты для сборки, установки, анализа и прочих операций над проектом.

Эти скрипты позволяют оставить основной Makefile небольшим и простым (например, [`https://github.com/hashicorp/terraform/blob/master/Makefile`](https://github.com/hashicorp/terraform/blob/master/Makefile)).

Ознакомьтесь с директорией [`/scripts`](scripts/README.md) для примеров.
